大學見過最仆街既groupmate係點？

大家有無啲難忘既經歷

咩都佢做晒，搞到我學唔到嘢

deadline前一日先話drop撚咗呢科

半夜3點條毒撚打嚟叫我起身同佢discuss
屌佢老母

del撚晒你所有嘢
然後話你錯
但係嗰部份唔係佢負責

我淨係遇過分晒d野俾人做，自己做intro

本身已經drop左唔講？

臨交貨前一日先話drop咗 唔知佢幾時drop

好基本姐

part左2個書呆子 傾左兩次pro 我就消失啦

點知佢最後真係唔落我名 叫我有咩同tutor講

真定假，你又聽電話？

交功課要拍片
一個人做晒五個人啲野
寫劇本，搵器材，搵演員，揸機，剪片調色都係一條友做晒

我通常唔係做好多
但最後成份project交出嚟嘅時候
發覺改咗唔少算唔算

唔係我唔想做呀
係佢乜都自己做晒搞到我好似freeride 咁

都好過我啲groupmate 話朝早8.00 傾project

我groupmate話有個仆街groupmate present個日先做PowerPoint aka我自己

算好彩
part親嘅grp mate都係臨尾嗰一兩日先開波做
但做出嚟ge嘢幾有point有quality

拖到臨deadline前半日佢先交佢嗰part
然後一過turnitin，得佢嗰part全紅

成組剩低啲人要狗衝做埋

點解督你

咁係咪佢做返先

係
但係個問題係唔尊重
我夠可以覺得佢錯
但係唔會講都唔講就del晒人哋所有嘢

真
條友係有問題 平常上堂chur住professor搞到連書都聽唔到個隻

其他group mate 做完就算
又唔會proofread
睇到佢佢錯野叫佢改，佢又話會煩到佢

條仆街deadline前幾個鐘先做 仲要做咗啲垃圾出嚟
到present 嗰陣 tutor問佢某個point點解
條仆街竟然反問返乜有錯咩 然後再指住我話我都有寫喎

咁仆街
係咪你唔做嘢？

話自己嘅talent係leadership skills

試過 會唔會係你啲野有問題 試過隊友個part 100% plagiarism 我直接del哂 重做 同佢講 改左少少

唔係

p/f 個科跟住hea做

同樣情況，我係俾人拖到過埋deadline改都無得改

你點答

唔是我
係其他組既人
一堆mk 搵左個毒撚

話要返pt 未分part就揀最易嘅做
收到佢個part得30字

好仆街蝦毒撚最賤格

我都試過
佢重做之後話佢present埋我個part
我淨係講intro

英文成pat屎咁又唔做準備，ppt又淨打兩粒字，
臨present前3分鐘先寫script，仲要係寫中文要我地幫佢譯返英文。
利申，英文堂

mon鳩我whatsapp上線時間dklm
問我做乜鳩灰tic佢
重點係佢sd完句嘢5分鐘就問人做乜灰tic
On99

Deadline前放啲垃圾出黎 叫佢執下 佢話得啦
到第二日present佢玩sl

我以為我同你同group
之前分工做左既嘢成part畀佢del左
然後佢做咗啲自己想做嘅嘢就舉報我free ride

me too

做功課唔用reference
全部自己吹出黎勁低質

我之前都試過gpmate約星期日朝早返campus傾 明明都未deadline 都唔知急d咩

Sorry

唔肯一齊練present

一早知組入面有兩個 freerider(直到臨交前一日都冇做過，剩係識問而家咩進度)

所以同同組幾個fd索性自己開另一個檔案做晒全部嘢但冇 share俾佢哋 edit ，結果臨交嗰日嗰兩條友見到份12頁嘅 project 完全係空嘅嚇到仆街，以為我地玩攬炒唔做， 結果堂都唔上成程喺電腦室瘋狂打咗8頁 project (雖然都係垃圾內容&唔會交佢哋嘅嘢但起碼要玩鳩班 freerider 先)

有個組員話自己去唔到consult
唯有做intro
最後佢個part 係成份present最低分

year 3個陣 有條友負責做intro同justification 佢一直喺度問點寫點寫 原來係想人幫佢諗埋佢個part點鋪排同俾lit佢 後尾喺WhatsApp group屌鳩佢

咁勁
我見過baidu

咁lecturer點處理?

咁你最後點算？

Presentation嗰日消失
試過兩次呀

條友本身冇做嘢，最後一日將成組使晚野改晒。
但係佢全部做錯晒⋯⋯ 嗰一下果斷係group到踢走咗佢當冇呢個人

咁佢係做咩事，你哋無傾過？

係咪真係做錯先
唔係話邊個負責 某部分做錯左 害曬成group人wo

唔係唔想比你做呀，比你做你又搞唔掂
deadline前一晚先dump返比我，咁不如我自己做返啦。

條友係 free rider

唔撚做野又爭做group leader
lecturer話每組都要group leader交
之後條友同佢幾個fd拖到deadline前一兩個鐘先做
仲要到deadline個個時間佢哋個part都仲係空白
最後個所謂group leader都唔知拖左幾耐等齊曬d人先交份野出去

兩種人都好恐怖

我都有個差唔多，原本佢嗰part拖極都未做，拖到我都幫佢做曬為咗唔俾人覺得佢freeride，佢改柒咗我幫佢寫嗰part當有做嘢，成個project都已做曬佢就喺度指指點點屌曬鬼咁，我嬲到即刻踢佢出grp

Btw我啲grpmate好似覺得冇問題咁，喺wtsapp grp度嘈都冇幫過口

Freerider最叻係執font size 嗰啲排版同寫intro

被逼一組既情況下

問揀咩題目 話無意見 叫我揀 我揀完 同其他人講我控制狂
開波做 幫諗曬分曬part 大約要寫咩落去 跟住又同人話我控制狂
最尾同我講 是但交到貨就得 洗咩做到咁認真

最後反而係我唔岩 反左面

Freeride左份project 我同其他人做埋佢嗰份
Present 嗰日仲問我佢講邊part
最後俾佢講少少 佢照讀份powerpoint 仲讀埋我嗰part

同過D MK仔做project，條友用kknews同wiki做reference
之後又試過同另一條冚家剷做project，英文差唔係問題，我英文都唔係好，但係無腦先係問題 。In my opinion the first thing I think it was about......，HK not good from the this........叫佢寫文又唔夠字數，佢重要用人地中學IES嘅功課當reference又要剩係搶intro同conclusion做

個性格閪先係重點

成晚玩失蹤 最後第二日番黎話沉晚唔開心係到喊所以冇做
然後再嬲鳩我嬲佢

之前都遇過成隊都寫垃圾
最尾我一個做唒A咗
其實本身知班友廢
但又唔好意思直接叫佢唔使做

我嘅情況同你九成似！我又係幫條友做埋，跟住佢將我做嗰啲改咗，改咗都算 仲要錯晒⋯
希望佢哋之後搵嘅人全部都唔會做嘢，會有報應

真係試過
同2個nds一組 個陣佢地返左大陸 用唔到google
最後我連final version 係點都唔知

仆街到咁真係未見過
你太好人 應該自己做好唔share比佢地
Btw最尾點

扮冇save contact唔知佢邊個cut佢線算啦

妖 練練練 有咩好練
早幾日先有科grpmate話要9.堂前練
點知佢自己冇醒

自我中心
唔識分工，攬哂啲野上身但做錯哂

同你個情況有9成相似

臨presentation前一日成組五個人有三個一齊話drop科

咁攞左咩grade

嗰個week就要定prj topic
咁前幾個禮拜我同其他人都做咗少少research 提出咗幾個建議
班八婆又唔準備下想做咩又要ban鳩曬我地topic
交topic嗰一堂落堂前15分鐘冇啦啦話想做其他topic 啲資料前幾秒喺google搵返黎仲要搵錯曬

好啦 到做prj嗰陣讓曬簡單part比佢兩個
一個theory都寫唔出都算 英文差過小學生都算 logic仲衰過幼稚園小朋友
寫埋啲廢話話咩因為人類要食嘢所以超市對食物需求好高
成篇嘢打回頭叫佢改過
改完喺grp到話改完 佢個frd即刻覆話覺得冇問題
屌你老母 垃圾睇垃圾係咪真係特別順眼？？？
del撚曬佢兩個垃圾啲嘢通頂重新做過

B+

識玩

係都要痴埋我一組
做d垃圾出黎
最後連script都要我幫佢寫埋

Exchange個陣係宿舍叫外賣雞敲我門
想屈鳩我叫雞

我試過條友聽日present前一日凌晨佢仲未做
咁我咪幫佢做左少少
然後佢竟然屌我：咁姐係點？
你老味我唔做唔通攬炒？
況且又唔係做曬你果part，
同埋之前都有提過佢幾次做
最尾佢做到成pat屎咁
到present 1999 老師問問題我答曬
佢最後竟然同我講sorry
我話咁下次要分配返好啲時間(佢話唔得閒做所以先搞到咁遲）
然後就冇然後 藍剔左我

大陸人
唔可以夜瞓
其他科多嘢做
想只係做intro

咁你有咩到tutor講

係無

因為你咩都無做 講經咩

姐係你最尾做埋佢地果份？
有冇踢佢地走

Sl?

我係調轉分intro俾佢 佢話我睇小佢（咁事實佢真係成績最差，結果佢真係hea做）

Delete 晒其他組員啲嘢自己重新做過
之後成group人攞晒 A+
拉高晒個curve

咁淨返你地兩個要做埋佢地果part?

用李永樂做reference

同問

真
我識咗班freerider，好開心學到好多野
無論學術上定人生上都學到。

啱啊 最憎呢啲人
所以我從來都唔會減少人學嘢嘅機會

一組5個人
我+組員AB因意見不合同組員D嘈咗
但大家都好努力做份project
然後組員C就想做和事老
佢扮死狗氹晒兩邊
做咗我地同組員D之間嘅傳話人
但佢喺D面前話我同AB做嘅嘢係佢同我地一齊做
但喺我地面前話D做嘅嘢係佢同D做
直到present嗰日
佢乜9都唔知 先知佢乜9都冇做過

有咩好練 浪費時間
大家比個script 黎 計好時咪算
又唔係fyp

書呆子

present 有咩好練 根本直頭連 script 都唔應該打，到時讀稿咩

我係咪識你

間間u大把呢啲賤種垃圾啦

經常遇到尼d仆街

無料又要做leader，點9人去做on9野浪費人時間

你喺邊度exchange？

Wiki都唔用得做reference 更何況用baidu

去日本exchange？

做FYP唔出呢meeting

台灣，唔係exchange好耐兼人少少，條友第1日就性格就露哂底，之後個個都排佢。
有日成班出去打邊爐，我見唔舒服唔想去，佢就玩野，仲打電話返香港，話我地想屈佢叫雞，話好驚。

佢係改咗咪得
改衰咗就

台灣

groupmate 因為武肺分散喺世界唔同地方 大家溝通好似留言信箱咁

重點係通常copy&paste嘅人會覺得自己做咗好多野

我都試過咁然後啲groupmate係咁send email問professor 野
刷存在感

Group project根本係on撚柒鳩

做d嘢九唔搭八
cap左d唔相關嘅資料當交左上嚟
但根本係無撚用
最後我同另一個groupmate一齊做完
跟住再report比個tutor聽

八婆以為自己英文好好 話我份嘢好有問題
delete我做過嘅嘢 同個sir講我冇做過野

成個course啲人都好高質，作品出埋Brochure

屌 我都係

梳囉

以為你依句係我打 同我一模一樣
由諗topic 搵受訪者 約時間 揸機 剪片 字幕一腳踢

谷尻氣 同lecturer報串 搞到佢畢唔到業

點入大學

臨deadline同我講佢準備quit

Free rider淨係present個日負責買個file返嚟裝hard copy

sick leave

冇見過豬隊友會認自己打既野廢

約好一個星期後開始討論project分工，一星期後再見，佢一個人已基本搞定個project，連essay都完成80%

搵堆souce 番黎dum 低比gpmate 做

有條女一路約做project 都唔出黎，咁諗住佢唔出黎傾就算我地傾完assign比佢做啦。點知直到最後一日完全冇做過野，仲失蹤埋，我地唯有做埋佢個part 啦。到present 前一個鐘佢竟然出現，然後話比佢present introduction 最易佢handle 到。跟住我地present 就比佢present，但之後我地搵返professor 講返佢freeride. 點知佢Diu返我地轉頭話佢生cancer 我地歧視佢要睇醫生。仲話我地迫到佢要睇精神科。
好彩professor 信我地唔信佢，我地之後就同佢講生cancer 就drop 科專心養病。我地從此冇再講過野

月經

咁咪好，慳返唔洗做。
重點係佢叻咪得，如果佢讀書勁差又點會霸住做
有個讀書叻幫你地做哂，你地班做輕鬆part,一齊攞高分唔好咩？
定係佢霸住做，但其實讀書好差果隻？

其實佢鐘意霸住哂做，有咩問題？
如果佢讀書叻，大家又想攞高分咪由佢霸住做，做返輕鬆果part都夠。

拍片要對人㗎喎，咁都有毒撚？

賣保險、倫敦金一流

Free rider free到唔知日子present
本身知佢乜料寫好哂俾佢講都唔講
淨係講一頁 仲要係圖嚟 嗰到唔知有無1分鐘
之後交返咪俾人迫人當場執屎橋
個project 自己做咗8成以上

我遇過嘅仆街就係你依種！
DLLM最後個intro 仲要勁垃圾、要幫佢執

以前讀asso有科ge 個lecturer唔知發咩癲
將12個人gp晒落一組 (其他group得4~5個人）
仲要12個有8 9個都係大陸人嚟
個gp做咗兩份project , 第一份pj由傾到開始做嗰陣差唔多一半人都冇上過水

第二份project仲誇張 有個gpmate原來一直冇入wtsapp gp (send過幾次email俾佢都冇應機) 份嘢最尾就做完嗰陣佢先入嚟 最後夾硬整咗啲task出嚟俾佢做算 quote source 仲要用KKnews
好啦終於做完 submit 份powerpoint上turnitin之後發現
wadiu成80幾% similarity
原來佢哋上網抄啲嘢rephrase 都唔做直接塞咗落powerpoint
最後同另一個隊友幫手執咗一排先交到

Dllm真係最憎朝早傾
有個groupmate約親都話自己個科chur多野做 得朝早得閒
好啦約完朝早傾個時佢又唔出聲
最後約左4次朝早 條仆街淨貢獻左個intro
以後聽親話下午夜晚唔得閒個啲我都會話我地傾完再同你講翻
真係寧願做埋你個份都唔好再叫我朝早傾

都唔知約出黎做乜春，網上傾乜都得啦

我咁樣講得你覺得係咪真係我錯

重點已經唔係出唔出嚟。你咁講唔同你就係佢？

屌閪唔叫埋我

睇撚錯左遞交時間，將1200am以為係晏晝12點，fake撚曬所有人

乜橋都ban但又唔俾橋出嚟
問佢有咩唔好 講嘢一舊舊又唔到point
「總之就唔得啦」
我同其他人通頂度橋 第二朝俾tutor講咗兩句
條仆街一行出門口 第一句就係「我話咗咁樣唔得㗎啦」

到做project嗰日 我哋要去一個地方影相
行行下條仆街冇咗蹤影
以為佢行得慢 咁邊影邊等啦
隔咗大半粒鐘 唔撚對路 打俾佢
屌佢老味佢喺條路到訓撚咗

Year1唔識世界 以為project同學霸一組就無死
點知遇著個癲既認真撚
Internal deadline前三日急call groupmate返學校
逐個打去問 做緊咩 答左無野做就中晒伏 迫住出黎
出到黎屌我地未開始做野 發晒脾氣憎恨全世界咁
講緊internal deadline係實際deadline既一星期前
好撚on9

Media
Group production 整微電影
我負責剪片 個導演好撚閪
Post production 日日掛住flirt 仔唔撚俾指導我
鬼叫佢要啲乜咩cut
拖長哂啲時間 我想翻屋企訓教呀大佬
成日話忙 flirt少啲仔 做少啲公廁咪有時間囉
我同班frd留喺大學剪通宵都唔知為乜
剪完又話唔好 dllm早唔講 等下一世先講吖
仲閪過我啲客

的佢入廁所打啦
如果係女既就入殘廁度扑.

屌佢老母 好似得佢一個人多嘢做咁

明知寫啲野係錯 死撐
全部gpmate都話佢錯 寫出嚟實fail 佢仲要話我地針對佢
結果佢同lecturer投訴 lecturer當住成組面屌鳩佢

以上依啲想知最後份野pass唔pass，仆街gm過唔過到關定其實完左先發現其實好少事，仆街極都唔會搞到fail

係咁催人再係咁chur人做,話得返四個禮拜要快啲做結果臨交前嗰三日佢都未做，跟住就話好驚唔知點算好點解你哋可以做到咁多，佢最後都做到但係做得好差

練乜 呢啲都要練 你廢㗎？

試過未傾分工但開左google slides
條友唔知做乜9 野做撚埋我個part
然後就話你做埋intro 個d 垃圾野啦
咁我就同tutor 講我地原本未傾好個分工但佢就自己做晒
tutor 就叫我試下再諗多part 出黎
咁最後都做到啦

自己做野乜春都唔講
問野就幾日先答你
到present 嗰日遲大到
自己嗰part 超撚晒時
好在tutor 明事理鬧9佢累人
之後再做project 冇人肯同佢一組
屌呢d 人自己一組算啦
做乜春野grp project

唔明咩事

老屈人freerider

真
我試過同major佢話佢忙緊另一科無時間做要我幫佢做

大學有2個freerider當人地present緊在google drive先改ppt, 點知我同個friend一早save左pdf ppt喺present個電腦present果刻佢黑人問號

然後要做功課又freeride。之後我同個friend用tutor個名開左個gmail。再send email鬧我地組有人freeride （份功課冇佢哋名）。我哋再cap上group扮驚訝最後report埋比prof

Free ride唔緊要 但係態度極差同串!
扮鬼婆話自己淨係識英文係咁打飛機話自己係native English speaker!
不停周圍屌人上堂講中文就係唔尊重佢！
到最後俾人踢爆識聽同講流利廣東話

聽聞仲同自己major啲人講唔gur 就quit u. 喺lecturer 面前扮委屈話全部人一齊夾埋玩racial discrimination!

未遇過任何一個人仆街得過佢

做完都唔會落佢名囉 on99 以為自己邊撚個

我都試過差唔多 條友唔識果樣嘢啦 好似買ram都有分幾廿隻有長有短 佢自己係個report寫買ram係邊隻都啱 明明係laptop黎話買長ram都得架擺得落 使撚咁複雜 我咪屌佢有分架 成份report寫撚埋畀佢做哂調查一個字都唔撚擺 成日就整色整水講佢d戇鳩format咩格式用字喎屌 唔係香港人黎話佢個臭閪國家係點點點鳩唔搭柒 好似香港巴士公司係九巴咁 佢話佢個臭閪地方叫SMRT喎應該寫SMRT 淨係識叫人同佢開會又唔撚理人 望又唔望應又唔應 WHATSAPP寫撚埋畀佢又唔睇 講三次錯三次 完咗屌撚到佢反肚

正仆街黎遲deadline幾日 係到催催催

你估個個都係deadline fighter咩

見過個堂要做Presentation，個組係外國人，有條友唔見左，打電話又唔聽，咁佢地唯有照present，去到一半，條友啱啱訓醒咁行入黎，話d groupmate 講左佢個part，然後為左佢，要番轉頭俾佢講番個part，但明顯無準備，成班呆L左

最怕係做得唔好嘅又要搶住做

咁先好
我自己寧願同廢到仆街咩都唔識既freerider一組
都唔想同識小小又on9又麻鳩煩既人一組

最痴線既係一對情侶，兩個人都係吹水王，然後點我同另一個groupmates做野，自己咩都吾做。同佢講其他意見又吾聽然後最恐怖既一點係夠膽跟教授嘈，係喺正校門口大聲跟教授鬧交，估計全部人都睇到，so 可怕

寧願同d 廢人freerider 一組
佢一早話唔識咁咪預多d 時間幫佢執埋或者教佢點做 通常呢d 見你幫佢做埋咁多都好配合
最怕d 以為自己識又唔聽人講嘅
又煩又多意見

高招

我都係
不過我叫做係最後執曬佢哋所有嘢

啱呀, 分畀佢無咁嬲

試過part 過一個英文好撚差
連proj題目都理解錯又好撚自大固執嘅女人
我開頭委婉咁糾正佢 佢即刻起晒鋼
不斷堅持佢先係啱 我講一句佢講十句
最終我放棄咗 諗住分少啲part比佢做算

份嘢80%係我做 自問做得都唔差
佢居然臨交前print曬啲嘢出黎 好似老師咁用紅色筆mark曬佢認為我邊度錯
後尾我著撚咗 屌撚柒佢 佢連present都唔肯rehearsal 搞到我忍唔住同咗tutor講

最終份proj我拎全班第二高分
tutor comments話做得唔好嘅 全部係佢做嘅個幾part

仲有兩組就present先第一次見佢，一粒字都冇寫過，求其執咗人地份intro conclusion讀，Q&A仲要出聲亂鳩咁答
完咗之後miss會每組傾下做成點，有人出聲話佢根本咩都冇做過條女仲扮曬嘢話打，最後個miss仲要拋返個波俾我地話我唔知你地有冇一齊做，淨係知佢有出席present
後尾上返google drive edit睇佢淨係del咗人地個，·再打返當做咗

Intro 仲可以點樣hea 做

好彩暫時都冇遇到仆街groupmate。
煩的groupmate就有，
痴線，果陣UG project仔，咁分好曬工。一人搵少少野。其實好易做。係有條友硬係要話三日開一次會。
你有咩野要開會呀大佬，分完工，搵曬野最後先合體架啦.....
不過為左尊重佢，我同我個fd都陪下佢癲，不出所料，個會係得我，我個fd，同埋佢三條友。開會就言之無物，因為根本都搵唔切d野。開乜春會姐???
後尾佢都知自己柒，咁冇再搞呢d。
屌，但係成日send message問我地d野點，喂，大佬呀，你學幾多我學幾多，我點撚知你d野點做...? 大家都係要上網搵架啦.....

不過雖然咁講，佢都係正常人來ge。係認真d姐....佢真係臨present果日，嚮度係咁執grammar...

吾你老母

人生學到咩

最尾隻雞點

用google translate讀佢個part

從來未見過佢上堂
tutor幫我地分晒組
約咗喺學校cafe見面
冇啦啦有條毒撚走埋黎
問個毒撚係咪條撚樣佢話係
點知原來咁啱同條撚樣撞名
最後最尾一堂present先第一次見到佢
同我地成gp present既野完全唔同
佢有佢自己講

7人project我一個人做晒，其他全freeride

即使有人自己做哂啲嘢 你都可以幫手proofread下睇下有冇錯 識咁做又點會咩都學唔到

一樣，完全唔明呢啲垃圾點入u

Nds 正正常常做gpmate 都爽
咩都佢做曬又做得仔細

個個捱夜趕緊 佢就完全唔記得要交project係到訓緊
我地執緊自己果part仲要掙扎洗唔洗通宵幫佢做埋
present途中先返學出現
讀我地幫佢做既野同powerpoint
完左之後我地同professor講返件事 最後佢冇分

交垃圾畀我 然後present都唔見人
話屋企有事 個lecturer又畀佢唔pre
即刻當日send email報串佢交垃圾

英文project 交中文比我地

樓上嗰啲 有人幫你做埋仲要畀你屌
有人幫你做 總好過有freerider扮忙奉旨要你做埋佢嗰份

你一定係mk仔

點樣比人freeride

一班人唔識做assignment, 之後夾錢請人做，價錢傾好左搵人做、做完話貴唔夾錢. 最後我一個俾晒

好似$2000 左右，另我學識左好多人人格係$500都唔值

想知點del
Google drive可以拎得番del咗嘅嘢

你就係個仆街groupmate?

都話個問題唔係拎唔拎得返
而係唔尊重
成頁delete咗你

請槍講人格

是但啦反正畢唔到業

唔肯練唔緊要
但遇過啲寫撚晒稿照讀但唔識讀啲字嘅projectmate
屌你 做唔到野就咪撚咁大牌啦 柒架嘛

問題係有啲人以為自己好叻 霸住做 指指點點話你做錯方向 最後錯嘅其實係佢

管理技巧，自己plan晒成個meeting schedule，call meeting 去control 佢地進度。
但我心裡有數，把口講分500字畀佢地，實際只係期望佢地做150字。有時偶有佳作逼捽到300字左右都幾開心。不過150字其實只係每part既intro左右。所以我每次都有心理準備做晒100%，養成咗個plan b習慣。

由於我原則係group project可以100%我做晒，個人project可以教但唔會動任何一下筆，最後一堆個人project 我hea hea地拖到最後一週先做(其實動筆前都驚驚地) ，個free rider 見我hea佢又hea，一次都無問過我野以為好易。但其實只我對手無打文，但每次上堂都FF到百幾二百字。

佢到最後一週先意識到出事，但一來我無乜時間理佢，二來我最後都比咗10個鍾左右時間佢，但佢其實根本無聽過書，聽唔明我up乜。

我就畢咗業先，不過最後反咗面，唔知佢畢唔畢到業，但肯定要補一兩萬retake。

而且我份人好固執，個個都做既野我唔會做。群咗班free riders 令我唔free rider；佢地做sample影印機，令我想有啲創意自己整合拓展，所以任何我寫個既theory 我都記得(因為全部我自己翻睇notes度出來點寫) 。

meeting前又要FF定晒所有內容，基本上佢地知自己做咩前我已FF咁做過一次份功課，跟手度身訂造咁諗Scrip同佢地講，即係我係打字之前已經present 過一次。

每分功課我最唔熟就係自己個部分，因為只係係我個腦經歷過一次。但佢地既部分我要FF一次＞夾一次所有part＞present 一次比佢地＞結果自己寫一次＞教佢地present＞正式present，我用既時間係佢地既六七倍，能力上可能唔止(因為英文) 。

知識係自己既，唔可以假手於人。我真係感受Honer 依個字係無野取代到，honer 喺存在喺靈魂，唔係印喺張紙上咁簡單。

打二百次電話都唔聽

無錯，識小小扮代表真係好煩。一個唔識野既人可能都重有得教，雖然可能係0，但會係負數。

試過2單
1. 以前fyp每個星期compulsory都要指定時間consultation一次，然後班gpmate連續幾個禮拜都冇蒲頭，次次都得我自己去，個prof心淡到俾佢私人電話我，叫我以後打電話俾佢做consultation就算，唔洗我特登翻campus

2. 讀ge，第一堂tutorial分好組，落堂唔記得交換contact，諗住下堂再問，點知其中一個第二堂開始冇翻，無論係lecture,tutorial定mid-term好，都冇人見過佢，加上tutor點名都冇叫過佢名，以為佢drop左，直到我地組week12 present，行入房見到佢，佢仲問我地俾邊個slide佢講

然後喺佢眼中你變左freeride 被freeride

依種人唔會聽人講野，依個程況我會不反對佢做，其他人自然就會睇到佢錯同排擠佢。

然後我會自己做埋去，deadline放出來扮幫全組頂。

呢個好group mate

用英文教嘅科，啲reference 全部都係kknews搵出嚟，仲要佢交自己嗰part，直接copy kknews啲嘢，google translate 當做完
改撚哂佢又驚佢唔開心，但點解唔諗下改善下自己能力，而唔係交份垃圾出嚟

Rehearse一次都要啩

笑撚咗 見到我自己

你咪篤佢出嚟
紀錄無得呃，有哂時間人物

咁你都頂到

有冇咁啱

大家明明都係住宿舍同一間書院，落嚟都係五分鐘，但佢永遠都話黎緊，去到最後一齊report左佢

睇字都知你係大學生涯0朋友 無女 放學一個食飯一個返宿果種

下次記得backup自己做過嘅嘢

每日夜晚10點到凌晨3點whatsapp 錄音20分鐘話點改點改點做點做
Internal deadline早左3個week
跟住字體 文法唔岩佢意繼續錄20分鐘錄

最後final report 前一日佢del左成個Google drive 再report我地全組freeride

跟住我係群度屌佢老母 佢cap圖比processor :o

最後個processor 話下次可以客氣少少

極品，你應該好嬲

英文差到要全部google translate 連打文都係中文轉英文
無視plagiarism直接copy and paste成段文落份assignment

Honer 定 honor 啊ching

話見過仆街姐
林鄭夠仆街

英文差 成日串錯字
又chinglish 段嘢少字都算
份人又煩到仆街一定要人理佢講嘢
近排份嘢仲睇到佢reference有篇野係2021
我真係屌佢老母

啱啱寫完文就封左我權限嘅仆街女人

最後A- 就係因為條仆街閪以為自己好撚勁

粒聲唔出改我篇文

仲要present前閪我面

屌你老母咩

無撚做過野 連project題目都唔撚知
本來刪左佢名 但呀sir最尾建議加返

咁我地都廢事搞到呀sir ok 加咪撚
條撚樣咁既性格 加埋佢又點話 睇死佢呢家咪繼續on99

係㗎 大家講書唔同 佢大陸人受盡歧視 香港人讀書唔洗做功課㗎(佢可能咁諗)
佢寫埋信俾tutor話偏頭痛

咁煩不如我自己做

寫program？唔識喎
買材料？好遠喎
係邊度買？唔知喎

乜都唔識又要催催催
屌你老母啦

邊間U

無share個ppt俾你地？

班支那人真係好撚嘔心 淨係識得話人哋歧視佢 其實如果唔係份assignment 我都廢事同你有交流啦

最後條友知唔知自己係做錯

自己有MacBook但自稱唔識錄video
淨係做咗PowerPoint同錄音 要我合埋做video

Deadline前幾個鐘話出街食飯食到凌晨
叫我哋幫佢做埋執手尾

有個group project要寫report同整廣告
佢話自己乜都唔識 咩都唔好俾佢做
最後俾咗份2000字嘅report佢做
但之後佢竟然話自己病 要我哋做埋佢

PS. 以上全部都係同一個人

真
之前有份group project所有group mate 全部係支那人 份assignment臨交前4日先開波做 最後仲要做份垃圾出嚟 結果又係我自己一個人做晒

我同我班groupmate全部都deadline fighter黎
跟住有條女話要入我地個組
我地講明31號交，我地29 30號先會開始做
（因為有個groupmate好撚勁，所以次次都拎到A-以上）
已經再三同佢講接受唔到就搵過第二組
佢話冇問題
哇屌，點知佢1號就開始日撚日催
成撚日半夜一兩點係group問做到邊
佢自己就做埋d垃圾屎英文出黎，執撚死我地
Present個陣拎張a4紙出黎讀
仲要同prof講我地free ride

最好笑係佢下個sem勁撚自然行過黎話
「我地今次做咩topic好呀」
即刻話不了我地組夠人了 屌

MacBook 錄video 有咩關係

佢整咗PowerPoint同錄左音 本身可以用iMovie合埋一齊
但佢自己話唔識所以freeride唔做

Yes

Deadline係聽日夜晚 佢今日即刻做晒成組既野 然後del晒其組員既名 再話你地成班唔做野

但我試過俾人屌返轉頭

淨返幾個鐘都未做我問佢可唔可以快啲，佢屌我急乜喺度催

巴打 我留意左你好耐
你真係好幽默

我自問都算個ok幽默既人 但係你幽默感比我真係高十幾二十倍

錯 應該係100倍先岩

估唔到我係呢個post竟然見識到你既威力

我真係笑到爆左肚 依家一路打字一路撿返d腸呀內臟呀腎呀

塞返落個肚到

你有冇諗過未來幾個月去紅館開棟篤笑?

曾經試過有個人聲稱自己病，所以擺唔到自己果part上written report度，完全冇打自己引用左咩資料，結果我要逐個逐個係一堆參考左既資料入面搵返出黎；又試過有一個係打中文同英文都有語病，deadline前既凌晨先開始做，跟住我就逼住要做deadline fighter幫佢改；仲有試過做英文written report，佢係自己果part既footnote入面，用曬中文參考資料、APA、Chicago既格式，又係我逐個逐個同佢改。

Deadline最後幾個鐘先開始做，唔到最後都唔知佢係freeride 定deadline fighter，完全唔明點解永遠唔肯早幾日完成份功課，係都要搞到咁趕

最尾成班同學趕左返黎，同隻雞講我俾人玩，隻雞叫埋個馬夫上黎，解釋完之後俾返車錢佢地就走左。

即係條友嬲鳩我地，搵隻雞黎想屈鳩我，又或者扮受害人，話我地搵隻雞屈鳩佢，exchange係宿舍叫雞你諗下幾撚大獲。

末畢業嗰陣周圍乞source, 畢業之後走咗去做狗

以前我都有一次試過想玩late drop
點之唔俾
然後死死氣free ride 捱完個course
我講明我唔 care個grade

外國u online IT 科
成組得我同佢兩個人都算
話會做乜做物
又話聽日就commit 又會寫report
到deadline嗰日一個commit 都無
Message又唔撚覆
最後通幾晚頂先交到
最後差啲炒

Sem尾交份report大概每人5頁紙左右
一個就最後一日果朝先求其交幾頁
一個仲垃圾 5頁夾埋應該冇500字 仲有堆上wiki抄 錯grammar 全point form
我同另一個groupmate sem頭屌到sem尾
千其唔好同dance soc 嘅人做project

話自己老豆死左做唔到野，send email 比professor投訴，個professor 話要我體諒佢

鳩做powerpoint
上網求其搵幾幅圖貼落去 仲要拉到D長闊比勁核突 字都冇隻
仲話apple 發佈會都係淨係擺圖 有料唔洗放咁多字

真
成日覺得自己啲嘢最好
係咁改鳩人啲嘢
你咁叻咪自己做撚哂佢

1. 有次3個人一組，開哂wtsapp gp講好哂邊個做邊part
咁deadline前一星期，發覺佢哋未開始做，咁都冇所謂啦仲有時間
交之前一日發現唔對路，佢哋嗰part一隻字都冇，最後通頂搞掂份report
交完問翻gpmate A，佢話佢自己一個做哂+一早交咗
而gpmate B乜都冇做過+潛水

2. 有次5/6個人一組，同個外籍學霸一組
佢係平時上堂勁多野問 老師問佢野乜都答到
成份ppt + report 8/9成都係佢做
佢又完全唔care你有冇做野

大學真係咩人都有

約兩點返學校傾project, 兩點先話唔舒服要遲啲黎，三點話岀門口，最後五點先到明明車程半個鐘都唔洗

黎到又話唔識做自己個part，全組快快手手幫佢做左個三張slides去。第二日等佢錄個三張slides既音，又話唔舒服，又要隔多一日先錄到。

去到present個日，催左成個下晝先交到貨，份script仲要係其中一個groupmate幫佢寫。

約好左present個晚，一齊返U一齊聽Q&A，前一晚仲話會岀現，好啦，最後都冇岀現到

Deadline前一日話自己quit撚咗

上堂瀨屎

但係呢啲post好好睇

quit U?

係呀屌你老母 之後真係唔撚見咗人

朋友share 見到
有一組Present 係咁
其他group mate都正常
唯獨有一個人嘅slide嘅風格係咁

勿相認